幫手睇下係咪隻SSD 壞咗

某日開機突然開唔到，卡死咗在 bios(uefi) 畫面，無出任何錯誤聲音。

以下係自己測試過程，部機spec 在最底:

一開始快速設定嘅boot list 唔見咗隻碟，在 advance 入面揾得返出嚟，不過之後都係 load 空氣。

以為係 bcd 同 mbr 壞咗，插開機 usb 入 cmd按網上啲教學行一次 發現一直話揾唔到有 windows ......

諗住打定輸數重裝算，點知一入到揀裝喺邊隻碟時見到原本隻ssd系統碟寫住大約240G 嘅容量，顯示可用空間 同容量一致。
心諗，咁咪啫係咩都無嘅吉碟

另一隻1TB 嘅HDD data 碟變咗寫住 本機。

重裝返入SSD / 新增磁區在原來 SSD 都不成功。
出錯誤碼 0x80300002 ，上網爬文見到話可能係太多碟有讀取錯誤。

雖然得2隻碟，都關機斷電後拆咗隻1TB嘅HDD sata 同電線再試過。

都係裝唔到入隻ssd / 分磁區。
錯誤碼: 0x843ba080
查唔到係咩

咁嘅話係唔係隻 SSD 收咗皮??
救教

啱啱睇返隻SSD 係kingston ，但被bios 識別為 satafirm s11
覺得怪怪哋，上網查下覺得好似中咗伏?

PS:
家中長輩機，佢自己出面揾電腦鋪砌嘅。一年左右，呢排發現用壞咗掟過嚟話佢無咩點用過唔知點解壞。

老屈話明明佢上次用都無事，一定係我整壞佢嘅..... (明明我都無掂過佢部機)

不過一家人，要頂硬上。

Spec:

媽媽版: asus prime H110M2
cpu : i3 - 7100
ram : OCPC XTREME DDR4 2400 8G x1
火牛: AcBel CE2
SSD: kingston 230G (被bios識別為 satafirm s11)
HDD: Seagate 1TB ST1000DM003

satafirm s11 = YOU FUCKED UP

啫係未過保養可以拆定去等換碟?

未過保養就快手攞過去做RMA啦

老屈話明明佢上次用都無事，一定係我整壞佢嘅..... (明明我都無掂過佢部機)

咁仆街

壞咗

thx 大家

係咁，老人家興一出事就話一定唔關自己事先

自己部電話唔見咗嘢都覺得一定係有其他人搞佢，一定唔係佢自己㩒錯 (但佢又唔多識用...)